---
title: web安全色
date: 2016-06-16
tags: [CSS]
categories: Static
---

在`256`色计算机上总能避免抖动的颜色，但是因为现在屏幕分辨率已经这么高了，所以这个基本可以忽略不计；

- 使用百分比表示颜色时候，`20%`的整数倍是安全色
- 使用grb数值表示颜色时候`51`的整数倍
- 使用16进制值时候，`00、33、66、99、cc、ff`的组合都是安全色